========
食べ物
========
基本的に人間界に存在する食材はそのままか、同名で少し形を変えたものが存在します(イチゴ、カカオなど)。また、人間界にはない魔界固有種もいくつか登場しています。

------------
魔界固有種
------------
エタン
   実が薬効性を持つ。フレーバーティーにも使用。ベリー系の植物のイメージでした。

プナ
   そこら辺によく生えている木。葉は薬草に、幹は建材になる。力を弱めた世界樹のようなイメージでしょうか。

マシタケ
   一年で三日間しか採取できず、秋のダイヤと呼ばれるほどおいしいきのこ。マツタケと似ているものだと思われます。

ユメカボチャ
   通称は魔界かぼちゃ。とてもおいしいが、食べ過ぎると中毒を起こして我を忘れて暴走してしまう。わざわざ魔界かぼちゃと言うくらいだから、たぶん天界かぼちゃもあります。

------------------------------------------------
作中で登場した料理・菓子(人間界に存在するもの)
------------------------------------------------
イチゴのケーキ
   リィネの好物

パンナコッタ
   アニエルのストーリーに登場。

シュークリーム
   エリア5のストーリー、お腹を空かせた一行が口々に挙げた食べたいものの一つ。

チーズケーキ
   同上。

チョコフォンデュ
   同上。

どら焼き
   同上。

カステラ
   エリア7のストーリーで「黄金色の菓子」と存在をほのめかされた。

チョコレート
   ピクシーのストーリーに登場。

------------------------------------------------
作中で登場した料理・菓子(魔界オリジナル)
------------------------------------------------
魔界クッキー
   ポピュラーな焼き菓子。素朴なバタークッキーのイメージ。普段のおやつに。絵本『ノンタンのたんじょうび』に載っているレシピで作るクッキーのイメージでした。

魔界ぷりん
   ちょっと贅沢なぷりん。自分へのご褒美に。パステルのなめらかプリンのイメージ。

焼きアイス
   イフリート特製、火山村モダナの名物スイーツ。アイスクリームに細かなカラメルのようなものを纏わせた後に火を付けて燃え上がらせる。表面は溶けたカラメルと柔らかくなったアイスでまったり、中はひんやり。

冥府のザッハトルテ
   メルキセデクのキャラストーリーで初出(ミクトランテクトリもお菓子は作れた！)。進化版ヘルのキャラストーリーにも登場。ジャムに含まれる成分が独特で、悪魔によっては幻覚を見たり、気絶したりする。死ぬほどうまいが、死にはしない。たぶん。

魔界かぼちゃのプリン
   2014年10月のイベントで登場。魔界ぷりんにユメカボチャを加えたもの。ものすごく美味しいが食べ過ぎるとユメカボチャ中毒を起こして暴走してしまう。

チロロまんじゅう
   オウロ・プレトのキャラストーリーに登場。錬成街キュミアのお菓子屋が名物を作ろうとして創作。見た目はチロロそのもので、仲間を攻撃されていると勘違いしたチロロによる襲撃を招いた。

「魔界のすべて」
   アオイのキャラストーリーに登場。超特大のパフェ。

まぎぷら
   丸魔屋のふりかけ。イメージは言わずもがな丸○屋のふりかけ。
